一人n個你唔讓座畀老人家嘅原因

見到隔籬post 有人講開關愛座
唔知大家有冇試過因為唔讓座 而覺得好似有種被孤立同排斥嘅感覺？
而家好似多咗人會叫人讓座畀老人家 呢種利他精神真係令人佩服得五體投地
但其實點解個婆婆一定係有需要？
其實好多時而家啲人讓座 個婆婆都會話「唔使啦！」「我下個站就到」「企吓就得」好多時都係半推半就先至坐低 但點解一個生白頭髮嘅人就一定係需要被關愛？學連登仔咁講 「佢哋行得走得 分分鐘仲行得快過我同你」根本佢哋仲好有活力 可以成日周圍行山 一個人照顧成頭家
但而家個感覺就係佢哋係慢慢被塑造成一個弱不禁風嘅「廢老」就連喺香港搭一程咁短嘅車都好辛苦 冇能力
久而久之 就連佢哋都覺得自己好無用 冇哂做人嘅樽鹽

歡迎討論

沉得咁快

點解65歲之後就要退休？

大家都係比咁多$$（長者學生優惠另計） 其實真係先到先得 個原理同排隊大同小異 讓係同情 唔讓其實都係道理（當然如果真係有人明顯需要時亦都另計啦）

我攰

就好似被人批鬥嘅嗰位巴打
打工仔放工都真係好攰 會想坐下
但如果係唔攰嘅時候 巴打你係咪就會讓？

巴打你點樣定義一個人有冇需要？
如果有個中學生哥 啱啱放暑假清locker 拎住好多書
個樣又好攰 你會唔會讓？

我有關節炎嫁比我坐下啦好麻

懶

其實真係好多隱性疾病都有需要
就連嚟m都好辛苦啦
不過又咁 就算一個有cancer 啱啱出院嘅人
其實都唔一定會覺得自己需要坐
我好想知 巴打你有關節炎 搭地鐵嘅時候會覺得點？

香港淪落到咁同班廢老自私既性格不無關係，就黎死都仲投緊民賤聯，唔死都無用，我個人唔會尊敬香港所謂既老人家，根本一班蛀蟲。

巴打意思係 你唔需要快樂？
還是你有freestyle

唔讓就唔讓 邊洗要理由

又係讓座post,我就係唔撚讓，返工攰到死，放工仲要我讓廢老，咁鐘意坐就唔好出街啦，阻住個地球轉！讓係人情，唔讓係道理，就係因為世界上有D道德撚懶係有道德！

都會既 其實我自己本身好少坐

投票呢個都真係一個由政客製造出嚟好強嘅論述
直接係講緊「呢班嘅老人家係危害緊香港人嘅福祉」
佢哋唔經過自己嘅獨立思考 而一車車咁樣俾人送去票站
當然 有人講緊「以偏概全」呢個問題 有唔少嘅老人家其實甚至係本土派 港獨派
但我哋有時望到個老人家就好自然會覺得佢係無腦

但係 設身處地咁講 其實佢哋不知幾醒 識得為自己嘅利益打算
知道呢啲人帶自己去玩去食
咁又無辦法嘅 我哋身邊其實都會有呢啲人咁嘅人 之前連登仔出去保皇黨遊行就係好例子
咁所以就算巴打你要鬧嘅都係鬧緊一班「自私嘅人」 而唔係長者

點解呢 其實我見好多人企同坐都真係無所謂

連登成日話如果係大肚婆 就會讓
巴打你又點睇？

如果大肚婆會讓，不過大肚婆有時好難分，因為有次我見到有個肚脹既女性，我以為大肚婆，點知比人屌話你話我鳩我肥呀 之後搞到我勁尷尬，dllm，之後我就咩人都唔讓

如果冇奶油嘅話 咁你讓咪得囉

其實巴打你都幾有「人情」呀
有時為咗避免尷尬 都真係廢事讓
其實所謂「幫人」都係一樣 你以為身邊啲朋友好唔開心 要人安慰 但其實佢可能根本唔需要 甚至會鬧返你多事
到咗下次你再見到 你就可能會放棄
所以要去做幫人呢個決定之前 其實都有佢嘅代價 問題就係你覺得「一次可能發生嘅誤會」去「令一個大肚婆冇咁辛苦」值唔值得囉

推

我都係無所謂 感覺係出面坐其實唔自在 好多時寧願唔坐

冇人試過因為自己唔（支持）讓座
而好怕俾人覺得自己係啲好激進嘅人咩

點解喺出面坐會唔自在嘅？
咁巴打你出街食飯點算？企喺度食m記？

唔讓都要原因

瞓著咗睇唔到

巴打你個名
如果你係俾人排斥嗰位巴打 你就會明㗎啦
無啦啦有人鬧你唔讓座 你一定會反思自己係咪做錯

因為我需要坐，就咁簡單

咁真係好攰嘛
你估扮瞓著容易㗎
不如玩吓手機好過

腳足筋膜炎，唔企得咁耐。

可惜呢個世界唔係咁簡單
當你需要坐 我又需要坐嘅時候
就要一啲更強嘅理據

絲打 咁你平時出街搭地鐵點算
唉 可惜我哋應該好難會望到你隻腳 仲要係條腳筋發炎

點解要讓

我都想知喎
不如你試下反駁啲人嘅理據
因為人係群體動物 要互相依存 所以要照顧其他「有需要嘅人」

我唔食m記嫁

根據非正式統計 8成窮人一個月至少食一次m記
巴打一定好幸福

如果要讓座畀老人家係合理,咁我哋啲大人叫啲學生讓座都好合理.

你意思用年齡嚟分？
後生嘅貢獻少啲 所以應該讓畀大啲嘅人？

用年齡嚟分

我買唔到樓 邊個照顧我?

啲呀公呀婆最鍾意係人朝早返工返學既繁忙時間搭車出去飲茶同人爭位，遲一兩個鍾先出唔得？

咁如果係咁 有咩問題呢？
呢個社會咁講求經濟效益
到你搵到錢先畀你坐啦

之前試過有一次等巴士，巴士埋站嗰陣聽到有個呀伯喺後面大叫等陣比佢上先，一轉身睇住佢拎住柺杖跑，完全無督過落地 上到車仲要屌司機無位坐唔叫人讓比佢 如果佢真係督住柺杖慢慢行再有返少少禮貌我一定比佢上先，幫佢搵埋位又點話 拎住柺杖仲跑得快過我嘅真係無嘢好講

政府唔做嘢 起唔夠樓 你鬧佢啦
係㗎 都冇人照顧自己 咪我做咩要幫人？
如果係咁嘅話 所有以幫人為目的嘅行為都唔應該做

佢哋又真係好鍾意晨早流流飲茶
遲咗少少都好似打亂哂個生活節奏

一見到老嘢要人讓座 即刻flash back , 自己又無最高工時 ，每日150人黎香港 ，侍產假又少 自己日以繼夜打工 為左生存 唔好講照顧老豆老母 連住都攪唔掂
但個老嘢為左自己開心 有海鮮食 為左有人錫 就將令改善到新一代生活個一票送左比人 個班人仲要用臭嘴臉對番新一代人叫你廢青 標籤你係無用撚 又話你不思長進 ⋯ 當堂鳩都縮埋 合埋眼當睇唔到！

利申：FF ，讓完位，對住我笑講多謝 共實笑我戇鳩 心諗我係人又無 錢又無 連位都保唔住嘅廢青

的確有啲老人家見到個社會好似容易接受「老人家有需要」於是用嚟合理化自己嘅行為

你鐘意幫人你GE事 你鐘意讓座都係你GE事
點解要強加價值觀落人地到 而加好似我唔讓座係我唔岩咁
所以好少坐

以前做過m記 知道有幾唔衛生 所以先唔食
利申：窮到仆街

有禮貌就讓，冇禮貌就唔撚讓，係咁多

你搭車都2蚊啦屌

正正常常一個人行入車廂 點樣睇佢有冇禮貌

係囉 點解長者搭車就2蚊
即係長者一定就係窮？

我聽唔到你講咩

我就係見到好多後生 連坐都唔敢坐
好似俾一班人控制住咁 連自己本身嘅價值觀都唔敢講出嚟

唔想讓咪唔讓

見到真既老人家 成頭白髮果種通常會讓
不論係12年前定12年後
但啲40,50歲既想坐就唔會讓

純粹同理心去諗
但道德用以律己 法律用以律人
唔會咁戇鳩逼人讓

點解唔想讓先

咁點解巴打你會讓畀佢呢？

點解呢？40, 50歲冇咩需要？
有時都唔明 點解讓讓下座 會發展到讓埋畀啲40, 50歲
不過巴打你嘅諗法好好 的確唔係個個都做到你嘅同理心

無 ！ 加上如果A0 無叫個雞 世衛當我disable 我唔坐關愛座已經好比面！

點解我唔明你講緊咩嘅
不過我有時都好想知道嗰啲為咗海鮮餐而投票嘅人諗緊乜 佢哋嘅背景又係點

傷殘人士！

唔洗我講啦 以前咁多個post講m記

點解我本身有得坐 但要為左讓位比你 我無啦啦要企返係到？。

如果咁好企 你唔撚洗爭坐啦

我份工成日企既 收工要成粒鐘返到屋企都要我企多粒鐘？

你咁講 搞到我又想知
你有冇save低啲post
其實m記感覺好衛生
我好似係聽過啲布好耐唔洗 但唔記得用嚟抹咩

無咩原因。個位我有比錢 唔係事必要讓比人

下 我覺得好痴線喎
單身狗就係傷殘 有拖拍就係健全
乜嘢歪理

係你 今個禮拜有冇戒珍珠奶茶同酸辣米

布唔洗就基本野黎 嚴重既仲有小生物

屌 你咁都認得我
⼁岩岩先飲完

係咪應該開返個「打工座」
請讓座予工作長時間站立及有需要嘅人

幻覺嚟嘅啫 嚇我唔到嘅

好似睇唔知邊套日劇定漫畫有以下情節

有個學生哥同一個一個長者一齊企

學生哥見一位西裝大叔就話可唔可以讓座

西裝大叔話，我唔係老奉要讓座，我琴晚工作至凌晨，睡了一兩小時便又要上班，我很累，拜託，别煩我。

去到呢啲位，唔知點咁

你個夠哂親切 全名上連登

你細個有無睇電視
我都唔識

信不信由你 我就曾經見過

巴士呀叔 你有壓力 我有壓力
每個人都有自己嘅難處
不過個學生哥係叫個呀叔讓畀邊個先？

間間都唔同嘅！咁啱嗰年昆蟲盛行啫
啲昆蟲都係咁啱路過

sorry d蟲唔係經過 係長住

細個要讀書 媽媽好少畀睇電視
做咩會用佢個名嘅 性格似你？

其實昆蟲好多蛋白質
窮人恩物

如果你選擇信我既 m記真係食少d為妙

唯有希望mos burger 快啲擴展業務

申請户口個陣返睇緊 求其改

講真，讓與唔讓係出自真心，你有需要，我幾攰都好，我都會企起身讓你坐，但唔好扭曲咗成件事嘅原意變成老奉…

即係你又比錢搭車，我又比錢搭車，變相我有位坐就係我唔啱咁…WTF?

偽善都未係最恐怖
最恐佈就係有位坐就被排斥

其實我成日食mos burger

其實依家好多人真係怕撚咗哩個「批鬥座」…

我係咪認真討論咗？

希望你同埋一眾連登仔都唔好做埋mos burger 呀

一直都係認真post嚟㗎
咪係囉 港鐵應該改
「請讓座予有需要嘅人 例如長者、孕婦」
而唔係「請讓座予長者及有需要嘅人 」

我腳痛企唔到

無可能啦 m記都係好耐以前既事

睇腳睇唔出，患處係腳底。痛起上泥行每一步都痛。

下 咁冇得坐嗰時 咪淨係可以忍痛？

因為打籃球整親？

點解港鐵要整個關愛座
而唔係關愛車廂？
而家好似強迫人要去遷就其他人咁
但現實係 人人都咁大壓力

因為唔想讓

唔想讓 除非佢話我知佢無投民建聯 唔支持港共政府

笑
你下次心情好 問下佢投咗邊個 支持咩陣形

我暫時未諗到係香港生活幾時係唔攰

你份工好忙？

使唔使去攞醫生紙畀你睇？

建議你痴喺個身度
Btw 冇事嘛？扭親？

一定好難受
今次都要委屈自己

等等返工就要企10個鐘

你仲要我企多一個鍾？

睬你都戇鳩

份工要企10個鐘 好辛苦啫

唔敢反抗

點解老人家一定係問題多多？
點解老人家一定係要人遷就
明明好多公公婆婆都好怕麻煩人

其實佢哋係真係街都唔敢出
就係因為怕麻煩到人

吹水台啲post真係太易沉
大家都咁好彩先撳到入嚟

高弓足扁平足行路行到痛

係天生㗎？咁你平時點解救

因為香港老人家無禮貌 恃老賣老
打著讓位比老人家係美德既棋號 獲取佢地既福利
我地唔讓左係教化班老人家咩係禮貌
學識帶著感謝既心講唔該
咁我就讓

好難透過衝突而「教化」佢哋喎
只會大家充滿住怨氣咁鬧哂鬼 年青一輩同老一輩分歧越嚟越大
不過我諗呢個至少係你嘅表態嚟嘅 你都講咗你嘅睇法
有禮貌就讓 冇禮貌咪唔讓 而當中培養「有禮貌同互相尊重」都係好重要

唔問到我點解要讓
而家係你有求於人 梗係你出聲先
唔理你咩身份 都應該要出聲叫人讓
而唔係當自己大帝咁串串貢屌人唔讓座
反之 就算係一個後生仔叫我讓座
我都可以讓 因為出得聲既多數都幾有需要個座位

如果你有日有需要
可能係頭暈發燒
你會唔會叫人讓畀你？

會呀 咁我真係有需要嘛
當然會有禮貌d咁講:唔好意思呀 我有些少唔舒服 可唔可以比個位我坐

跑得快過我

我俾正價你俾兩蚊

社會入面有冇一啲人唔敢問
但係又值得讓畀佢坐？
例如：一啲人唔想麻煩其他人 但如果你讓 佢就可以大大減輕痛楚 甚至感受到人間有愛？

再進一步嘅問題 你讓座係基於啲咩準則？
純粹因爲有人請求你 然後你憐憫佢
還是係出於你對嗰個人嘅關心？

咁你都跑得好慢
不過做個乖寶寶 地鐵站唔准跑

你覺得長者應唔應該畀正價？

我敬賢不敬老

唔知當年孔子孟子點解咁蠢
要提倡敬老
而唔係敬賢

因為以前老人冇依家d老人咁賤格

點解呢 係基因進化咗？

有時外表睇唔出年紀
反而睇得出有冇需要
有 d 阿蟬打尖想衝入車箱霸位
根本就有氣有力
梗係老虎蟹都唔讓
有 d 人篤住拐杖行得好慢
呢 d 就算個唔係好老都會讓

訓著左 唔好怪我

你有多難過我都知
幫人最梗要係自己睇下佢係咪有需要先

地鐵啲車聲同廣告聲有時都幾煩
一定好攰先會瞓著
唔怪你

睇研究講坐得多對腳先易退化
要郁動多啲先健康
有時痛下係好

下次有人叫讓座
你就可以話「呀婆 企吓啦 對你身體好呀」

print定啲醫學研究paper出嚟袋喺袋

絲打肯定係護士姐姐

阿婆，我為你好咋，呢啲嘢等我嚟受啦

我覺得有咁既人 相反 社會上會唔會存在一種人唔鍾意比人憐憫 對於你主動讓座比佢令佢覺得你侮辱佢?
可能我讓唔讓座只係基於一個自私既理由 我怕我主動讓座比一個人變相成為對人一個侮辱 而令自己被人話
所以 以防咁既事發生 寧願等有需要既人主動出聲 自己再去判斷應唔應該讓座

欣賞你嘅思路
好認同讓座其實可以係一種侮辱
最梗要知道自己嘅諗法 如果唔係出到去搭地鐵唔讓座 就好似係自己唔啱咁 有種被排斥嘅感覺

捨己為人 你簡直就係下一代嘅希望

死廢老投民賤聯點解要讓？
成日又妹下妹下阻住地球轉

企完8個鐘真係好攰